被批「黃到入骨」 私隱專員黃繼兒反駁：主動調查警員涉違反《私隱條例》乃職責所在

追蹤

被批「黃到入骨」 私隱專員黃繼兒反駁：主動調查警員涉違反《私隱條例》乃職責所在

眾新聞

· 412人追蹤

11 小時前

請支持《眾新聞》，成為訂戶

上月26日，有蒙面便衣警員在大埔超級城內，搜查一名《立場新聞》記者的身份證，及後刻意將身份證資料展示於正在直播的鏡頭前長達數十秒。個人資料私隱專員黃繼兒翌日接受電台訪問時指，已有足夠理由進行主動調查。黃周三（1月8日）再發稿回應事件，指警員在執勤期間收集及使用記者的個人資料，有關作為並非《私隱條例》豁免的新聞活動，他向涉嫌違規的資料使用者行使主動調查權，是「職責所在，正常合理」。黃繼兒重申，公營及私營機構均受《私隱條例》監管，「法治精神是任何人都不能凌駕法律之上，沒有人享有特權。」《立場新聞》報道指，涉事記者已就事件向投訴警察課及私穩專員公署作正式投訴。

追蹤

被批「黃到入骨」 私隱專員黃繼兒反駁：主動調查警員涉違反《私隱條例》乃職責所在

眾新聞

· 412人追蹤

11 小時前

請支持《眾新聞》，成為訂戶

上月26日，有蒙面便衣警員在大埔超級城內，搜查一名《立場新聞》記者的身份證，及後刻意將身份證資料展示於正在直播的鏡頭前長達數十秒。個人資料私隱專員黃繼兒翌日接受電台訪問時指，已有足夠理由進行主動調查。黃周三（1月8日）再發稿回應事件，指警員在執勤期間收集及使用記者的個人資料，有關作為並非《私隱條例》豁免的新聞活動，他向涉嫌違規的資料使用者行使主動調查權，是「職責所在，正常合理」。黃繼兒重申，公營及私營機構均受《私隱條例》監管，「法治精神是任何人都不能凌駕法律之上，沒有人享有特權。」《立場新聞》報道指，涉事記者已就事件向投訴警察課及私穩專員公署作正式投訴。

黃繼兒提到，收到公眾人士的來郵及文章，對他主動調查有關事件表達意見，「字裏行間盡顯愛港愛警之情」，黃撰文回覆指，他會按照《私隱條例》授予的職能和權力，「在既定的機制下公正依法辦事，義不容辭」，又引用港島總區高級警司（行動）吳樂俊回應元旦遊行時所言，「沒有人享有特權」。

有朋友比藍友搞鳩啦，仲唔寫信支持？

啲藍絲狗分黃藍係 逼害啲黑狗既就係黃

呢條粉人都叫黃？
而家黃嘅定義咁低

我都想係逼害

門檻太低 = 易現偽黃
太高 = 淺黃：你地當我係咩？！

屌啱啱斷線以為無發到

應該講做啲野對黑狗不利先岩

發乜撚嘢到

動母

發乜鳩

大劣人

唔好穿橋

發大財？

咁你班狗官咪紅到入骨囉

繼兒動母

劉細良以前講過幾個重要部門首長都係前曱甴
下任私隱專員都應該會係

公事公辦就話黃？
應該做架 well paid for it

黑警凌駕任何法律

藍屍依d咪民綷

黃
笑撚死人咩

大陸佬露底

直頭黃到改埋姓黃啦

係唔係將d條例分拆哂比唔同部門執行就可以解散警隊

S

黃繼兒重申，公營及私營機構均受《私隱條例》監管，「法治精神是任何人都不能凌駕法律之上，沒有人享有特權。」

記得之前佢狂比連登屌，而家又比藍屍屌佢黃

不利藍屍嘅都係黑記黑護

政府警犬犯撚哂法
揸正嚟做->搞尻政苦->黃

香港人就係想要公事公辦，不徇私 不對他人懷惡意呀

法治精神是任何人都不能凌駕法律之上，沒有人享有特權。

幾耐冇聽到呢句野

真政治中立就比人屌

想問最高及最低刑罰係咩？
唔會係強烈譴責架呵

私隱專員 咪又係冇牙老虎

違反又點，不痛不癢

真中立已經係黃
黃絲只係希望凡事公平公正處理
藍絲只會立場行先，撐黨既永遠正確
追求公平公正 = 港獨 = 外國勢力滲透

支持

佢地中意狗咬狗,我地咪睇戲嘍,總之藍絲眼中,所有唔配合警狗嘅都係黃絲

視頻
劣式中文
咩拎野電視頻道

敵人嘅敵人就係自己人

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

有冇波先？

咁老豆搵仔洗唔洗剷走佢d料

係唔岩聽就會話係黃，同中共乜到話係港獨/顏色革命冇咩分別

蓝尸：佢姓黃！

支那狗露底？
班藍屍冇腦話佢黃到入骨
關我地門檻咩事

而家黃藍之分已低到係幫唔幫黑警執屎含撚，條撚樣都叫黃到入骨

藍絲仲話自己奉公守法好市民
原來係雙重標準 行得正企得正怕咩俾人罰

好多on9仔見人持平少少就叫黃
知唔知咩係黃?唔係做返職責就叫黃
警甴依法辦事又係黃呀?
佢唔係黃,只可以話佢係呢件事係一個正直既處理手法

藍入肺就有佢份

反對我嘅就係黃

條友大細超，朋乜撚嘢友

sor無睇之前佢做過乜
但可以寫信支持佢，炒大單野等佢地互咬得再甘d

凡是敵人反對的，我們就要擁護

露底狗

Push

藍絲唔識咩叫中立，唔幫自己就叫敵對

講得好，個政府成撚日用以法而治扭曲法治，班藍絲冇讀過書又俾政府呃，上次同我老豆嘈，我問咗佢一句：你答我，政府話示威者破壞法治，咁咩係法治？？？ 佢就收咗皮，廢老真係廢撚到

推

真，講到返工收錢唔使做咁

敵人嘅敵人

邊到有逼害你懵撚左？

上面咪話用錯左囉 sorry囉

sor，無睇落去

pp

邊忽黃明明兩邊都有講

黃繼兒促予私隱公署更大權力針對網上「起底」內容

黃繼兒又提到，相當理解年輕人的想法，但暴力從來都不是在現行制度內，爭取任何權利的合法工具。

要寫就私人名義寫
呢單唔可以係盲撐黃咁撐法
佢係做份內野姐

除左個姓之外邊撚到黃

發你老母

曱甴會唔會先發制人拉咗佢先

Support

有個音樂天才既手足好癲
自己拍左個<願榮光歸香港>既one man band version

手足一個人演奏曬小提琴 中提琴 大提琴 低音大提琴 鋼琴 長笛 高中低音笛 巴松管

可唔可以㩒入去睇下條片
支持下手足

做職責所在都比人屌有立場
班狗唔守法唔守規矩就無問題
弱撚智藍屍

唔出席撐狗大會 = 黃

專for皇軍既禁起底都係pcpd搞出黎

唔撚係逼害囉屌你 有人犯法，就要有人執法，係班警察講架

藍屍: 唔係企我嗰邊嘅就係黃絲

藍屍冇講錯，鄉黑合作、包庇藍屍兇徒、濫用暴力、不守紀律，多到數唔晒嘅罪行都冇事，區區披露私隱就話想處分港共皇軍會唔會太大膽呀專員

發乜撚嘢

其實佢只係做份內事...無分黃藍
ICAC果啲叫出糧唔做嘢

工事工辦，唔洗被人抽秤，無鑊氣 或者類似公務員心態，

咁都叫黃？

做正確既野就係黃 on99

狗閪做錯野查佢叫逼害？

藍絲嗰d唔係叫假中立 係中庸
庸庸碌碌 中規中矩

正想講